Das lateinische Wort für "Ohr" ist "auris". Die Etymologie des Wortes "ear" im Englischen und "Ohr" im Deutschen geht auf das germanische Wort "hauzjan" zurück, was so viel wie "hören" bedeutet. Das lateinische Wort "auris" stammt wahrscheinlich aus einer indogermanischen Wurzel, die mit dem Sanskrit-Wort "avatu" verwandt ist, was ebenfalls "hören" bedeutet.